**Теоретичне питання**

Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX – це абревіатура, що в розгорнутому вигляді – Asynchronous Javascript and XML => це певна технологія, що дозволяє підвантажувати ряд даних на веб-сторінці без перевантаження самої сторінки, що, відповідно, зменшить кількість запитів до сервера, а також об’єм підвантажуваних даних.



**Завдання**

Отримати список фільмів серії _Зоряні війни_ та вивести на екран список персонажів для кожного з них.

**Технічні вимоги:**
- Надіслати AJAX запит на адресу https://ajax.test-danit.com/api/swapi/films та отримати список усіх фільмів серії _Зоряні війни_
- Для кожного фільму отримати з сервера список персонажів, які були показані у цьому фільмі. Список персонажів можна отримати з властивості _characters_.
- Як тільки з сервера буде отримана інформація про фільми, відразу вивести список усіх фільмів на екрані. Необхідно вказати номер епізоду, назву фільму, а також короткий зміст (поля _episodeId_, _name_, _openingCrawl_).
- Як тільки з сервера буде отримано інформацію про персонажів будь-якого фільму, вивести цю інформацію на екран під назвою фільму.

**Необов'язкове завдання підвищеної складності**

- Поки завантажуються персонажі фільму, прокручувати під назвою фільму анімацію завантаження. Анімацію можна використовувати будь-яку. Бажано знайти варіант на чистому CSS без використання JavaScript.
